\section{Cadena de Valor}%
\label{cadena_de_valor}

\subsection{Actividades Primarias}%
\label{ssec:actividades_primarias}

\subsubsection{Logística Interna}%
\label{sssec:logistica_interna}
En este caso se puede hablar de la adquisición de servicio
de internet, la adquisición de los diferentes recursos computacionales que se
le rentarán a terceros, la adquisición de dispositivos que permitan el rastreo
de los activos.

\begin{itemize}
  \item [Fortaleza - $F_{1}$] Las herramientas necesarias para la creación/mantenimiento
    del servicio son de código abierto y gratuitas.
  \item [Fortaleza - $F_{2}$] La naturaleza del empredimiento hace que no sea necesario
    contar con un depósito ni con un bien inmueble para el almacenamiento de
    materia prima.
  \item [Fortaleza - $F_{3}$] Recursos computacionales estan disponibles de manera amplia
    a través de varios proveedores.
  \item [Fortaleza - $F_{4}$] Los recursos no necesariamente deben ser mantenidos por la
    organización, es decir que los costes de obsolecencia, desgaste, o daños
    varios que pueden ser sufridos por estos que brinden el poder
    computacional, escapan a la empresa.
  \item [Debilidad - $D_{1}$] La cantidad de proveedores de los dispositivos de rastreo
    que puedan facilitar la ubicación de los activos que se estan siguiendo es
    escasa.
  \item [Debilidad - $D_{2}$] La cantidad de proveedores de internet en la región en la
    cual se asentará la empresa es escasa, teniendo como máximo 2 proveedores
    que no brindan el mejor de los servicios\footnote{Esto está basado en la
    experiencia propia}.
  \item [Debilidad - $D_{3}$] La región cuenta con un ambiente de desarrollo orientado a
    sistemas transaccionales tradicionales\footnote{Esto está basado en la
    currícula de los diferentes institutos\cite{uni-1} y
    universidades\cites{uni-2,uni-3,uni-4,uni-5,uni-6} (de gestión privada y
    pública) que brindan educación de nivel superior en la provincia de
    Misiones}, la introducción de un sistema que
    sale de lo convencional puede presentar una debilidad a la hora del
    reclutamiento de personal.
  \item [Debilidad - $D_{4}$] Teniendo en cuenta lo anterior, al reclutar el personal, la
    probabilidad de que se tengan que realizar capacitaciones para que estos
    sean productivos es alta.
\end{itemize}


\subsubsection{Operaciones}%
\label{sssec:operaciones}
Las operaciones dentro de la empresa serán las encargadas de tomar
el poder computacional crudo que fue obtenido, y transformarlo,
de manera tal que este sea capaz de brindar el servicio de seguimiento de
activos, esto de la manera más eficiente posible, para así poder ahorrar en
costos.

\begin{itemize}
  \item [Fortaleza - $F_{5}$] Gran cantidad de ejemplificación, dado al hecho
    de que varias herramientas a utilizar son estándares de facto dentro de la
    industria del software.
  \item [Fortaleza - $F_{6}$] Automatización en varios aspectos de la
    implementación de las herramientas mencionadas, tambien debido al hecho de
    que varias de ellas sean estándares de facto en la industria
  \item [Debilidad - $D_{5}$] La transformación de estos recursos mediante la
    manipulación de las diferentes tecnologías (a pesar de las etapas
    automatizadas por los proveedores), puede representar un desafío
    importante al equipo de desarrollo.
\end{itemize}

\subsubsection{Logística Externa}%
\label{sssec:logistica_externa}
Las actividades de logística que permitirán acercar el producto al cliente será
mayormente el uso de internet, dado a que la empresa proporcionará una interfaz
web para que el cliente pueda monitorear sus activos.
\begin{itemize}
  \item [Fortaleza - $F_{7}$] Nuevamente la naturaleza del emprendimiento provee la
    ventaja de que no es necesario equipo de logística (medios de transporte)
    para la entrega del servicio.
  \item [Debilidad - $D_{6}$] El escenario de aplicación con el cual se da inicio al
    servicio provee muchos desafíos técnicos a la hora de la prestación de
    mismo (áreas remotas, arboles, etc. esto dificulta la localización de los
    activos que se estén siguiendo).
\end{itemize}

\subsubsection{Marketing y Ventas}%
\label{sssec:marketing_y_ventas}
Para las ventas, debido al nicho de mercado reducido del servicio, será
importante trabajar en relaciones públicas que ayuden al reconocimiento del
servicio por parte de las entidades gubernamentales, ONG, organizaciones
ambientales, etc, dado a que estos serían los clientes (en un principio).
\begin{itemize}
  \item [Fortaleza - $F_{8}$] La forma de trabajo de las ONG avocadas a la protección
    ambiental provee de apoyo dado a que estas ejercen presión a las entidades
    gubernamentales para la adopción de medidas que ayuden a la protección de
    la flora y fauna\footnote{Esto está basado en un comentario realizado por
    la profesora Claudia en clases.}, área en la cual se aplicará el
    seguimiento de activos en un principio.
  \item [Debilidad - $D_{7}$] Será necesaria la inversión de tiempo para la realización
    de relaciones públicas.
  \item [Debilidad - $D_{8}$] Será necesaria la inversión de dinero para la publicidad en
    diferentes medios.
\end{itemize}

\subsubsection{Servicios}%
\label{sssec:servicios}
En cuanto a los servicios post-venta que se proveen, se verán en forma de
actualizaciones de sistemas, optimizaciones que mejoren la usabilidad del
producto, la adición de características o {\it features} que mejoren aún más la
experiencia del usuario final.
\begin{itemize}
  \item [Fortaleza - $F_{9}$] Gran parte de las necesidades para brindar el servicio es
    la administración de recursos de poder de cómputo, que como ya se mencionó
    anteriormente, están en gran parte automatizados.
  \item [Fortaleza - $F_{10}$] El hecho de que la infraesructura que soporta a la empresa
    es alquilado a un tercero, la organización no debe mantener (costos de
    reparación, luz, etc.) estos equipos.
  \item [Fortaleza - $F_{11}$] La organización puede crecer sin restricciones en cuanto a
    lo técnico dado a que la infraestructura contratada provee la flexibilidad
    necesaria para escalar y servir a un gran numero de usuarios y volver a
    disminuir su capacidad si los usuarios a servir disminuyen, lo cual permite
    ahorrar en costos de cómputo.
  \item [Fortaleza - $F_{12}$] Se asegura que el servicio tendrá calidad, esto
    basado en el hecho de que la empresa a la que se le alquila la infraestructura se ve
    obligada a cumplimentar con estándares y protocolos en diferentes niveles
    \cite{dce-1, dce-2, dce-3, dce-5, dce-6}.
\end{itemize}

\subsection{Actividades de Apoyo}%
\label{ssec:actividades_de_apoyo}
Se entiende que estas actividades están para dar soporte a las actividades
descritas en la {\tt sección \ref{ssec:actividades_primarias}}, el objetivo de
esta subsección es simplemente dar una descripción/aclaración acerca de las
actividades de apoyo y del cómo impactan en la organización.

\subsubsection{Infraestructura de la empresa}%
\label{sssec:infraestructura_de_la_empresa}
La empresa tendrá una infraestructura bastante flexible, dado a que los
recursos computacionales que serán requeridos para el servicio estarán
mantenidos por los mismos proveedores, estos serán los encargados de
aprovisionar ``más poder de cómputo'' cuando sea necesario. En cuanto a lo
organizacional, la misma podría ofrecer la flexibilidad a los empleados de
trabajar en el desarrollo de las características o {\it features} que se
mencionaron anteriormente de manera remota.

% Tendré que ampliar más adelante
\subsubsection{Gestión de Recursos Humanos}%
\label{sssec:gestion_de_recursos_humanos}
A medida que la empresa requiera de más mano de obra a la hora de la
realización de las actividades de las áreas de Operaciones ({\tt sección
\ref{sssec:operaciones}}) o la parte de Servicios ({\tt sección
\ref{sssec:servicios}}) va a ser posible adoptar una política de contratación
modular, permitiendo la búsqueda de aptitudes y conocimientos específicos en un
área que se encuentre carenciada de personal.


\subsubsection{Desarrollo Tecnológico}%
\label{sssec:desarrollo_tecnologico}
El eje central de la empresa está ligado al desarrollo tecnológico, por lo cual
esta es una actividad que no será ajena a la misma, dado a que el servicio y la
descripción arquitectónica de la infraestructura para dar el soporte al
seguimiento de activos serán desarrollados casi desde cero.
